俄傭兵為何冒險進攻美軍？CNN：誤判情勢

美軍在本月7日於敘利亞東部的代爾祖爾(Deir Ezzor)擊潰前來攻擊的1支傭兵部隊，擊斃對方上百人，傷數百人。有俄羅斯媒體報導，這支部隊是俄國的私人武裝公司「瓦哥涅爾」(Wagner)。這起事故也成為冷戰結束後美俄最嚴重的衝突，目前華府與莫斯科都低調以對。至於俄國人為何冒險進攻？CNN稍早的報導分析指出，應該是為了爭奪天然氣工廠與油田，並且誤判情勢。

CNN報導引述專研敘利亞局勢的俄羅斯分析師李維夫(Ruslan Leviev)的見解，指出俄國傭兵之所以在敘國東北部地區攻擊有美軍駐守的「敘利亞民主部隊」(Syrian Democratic Forces)基地是嚴重的失算，誤以為該部隊的重心都投往西北部邊境的阿夫林(Afrin)，協助當地的庫德族抵抗入侵的土耳其。

庫德族散居土耳其、敘利亞、伊拉克、伊朗等國。伊拉克境內的土耳其自治區追求獨立建國，其他國家境內的庫德族人也紛紛爭取更大的自主權。土耳其境內的「庫德斯坦工人黨」(Partiya Karkerên Kurdistan, PKK)與政府軍對抗30餘年。土國政府也將盤據敘利亞邊境的庫爾德「人民保護部隊」視為「庫德斯坦工人黨」分支，並在上個月越過邊境發動攻擊盤踞在敘利亞西北部的庫德族部隊。

在敘利亞，庫德族人主要控制地區分別為東北部與西北部，中間隔著由政府軍控制的地帶。土耳其入侵後，與庫德族人在內戰中互相敵對的敘利亞總統阿薩德(Bashar Assad)並沒有趁機圍剿庫德族，反而默許東北部的庫德族戰士、平民與政治人物與物資路過政府所控制地區前往阿夫林，讓西北部的庫德族得以持續對抗土耳其。

本月7日遭到俄國傭兵部隊攻擊的「敘利亞民主部隊」，主力正是庫德族人。

李維夫指出，這支傭兵部隊誤判庫德族人的重心已經轉移到西北部地區，可以趁機奪取科內柯(Coneco)天然氣工廠與油田。

指揮這支傭兵部隊的私人武裝公司「瓦哥涅爾」是由俄國前特種部隊上校烏特金(Dmitry Utkin)所領導。他負責被普亭暱稱為「廚師」的俄羅斯寡頭葉甫根尼(Yevgeny Prigozhin)的保安工作。後者不但涉嫌操縱美國2016大選，也控制了俄國許多企業，包含上週五剛被美國司法部起訴的康科德管理諮詢公司(Concord Management and Consulting)，而這間公司的總裁正是烏特金。

美國財政部上個月發現俄羅斯寡頭葉甫根尼還控制了1家「耶夫洛波利斯」(Evro Polis)公司。CNN的報導指出，這家公司與敘利亞政府簽有契約，可以取得從叛軍手中奪回的油田收入之25%。

李維夫指出，俄羅斯寡頭葉甫根尼使用他的財富供養私人武裝公司「瓦哥涅爾」，讓這家公司替他發動一些血腥攻擊，好讓「耶夫洛波利斯」可以取得石油。而有美軍協助駐守的代爾祖爾基地，附近就有科內柯(Coneco)天然氣工廠與油田。

俄國當局對此保持低調。然而下個月俄羅斯將舉行總統大選，俄國在野勢力已要求追究責任，藉此拉抬選情。

諗住偷雞
結果成支500人步兵俾美軍用炮彈飛彈同AC-130炸足三個鐘

屌，俄羅斯邪惡軸心

戰鬥民族

一打就知道邊個先係大佬

D五毛話支那加俄羅斯可以打贏美帝真係得啖笑

根本無能得打，美軍一打地面之前一定拎左制空權，一要冒險就一定call空軍清場 上邊又有全球鷹果類物體⋯⋯送死

俄佬主動打9人

有無多d描述戰況既報導

嘩 呢單野堅囉
不過都係得傳媒估估下
政府一定唔講太多啦
死咁多人
俄羅斯輸左又近選舉實唔講
美國佬贏左比左顏色對方睇 唔想搞大件事又唔會講

無乜跟敘利亞條線
只知土耳其集結左大軍準備清剿庫爾德族
同埋之前有美軍協助打Isis

如果土耳其真係殺到黎
協防既美軍會唔會參與對抗火雞？
我仲以為美軍起中東大多係留空軍幫手炸下野

睇單新聞似係有埋地面部隊幫拖？

係咪content farm黎?

土耳其係nato重要成員,地理位置好有戰略價值
美國唔會打佢
不過有新聞話敘利亞政府軍準備幫kurds手頂土耳其
所以啲關係亂到仆街

大致上都係dailymail同cnn啲料嘅簡化版

土耳其雖然親俄但又同俄佬既盟友巴沙爾政府不和
唔洗美國幫手敘利亞政府都會幫kurds頂土耳其

一陣又話美軍擊敗成千俄佬顧傭兵
一陣又美特勤擊倒中國保安
似係trump搵人寫想講到自己好威威咁款

咪撚戇鳩啦

十足十同佢個名一樣咁on 9
根本常規戰爭唔會有軍隊可以同美國爭得贏制空權

無人機轟炸好好j

AC-130、A10啲air support重好J

美軍開hack 嘅
唔玩

美國同中東既關係
一直都係亂到睇極都唔撚明
點解啲廢老成日話美國打仗賣軍火就係咁解

而最鳩既係 好多美國既以前朋友 最後都打鳩返美國
拉登 剎達姆等等
根本上 我諗特朗普都唔知中東發生緊乜野事

上面條五毛真係ON9到 美軍都要搵人寫勁佢?咪撚ON9啦 你以為係解放軍咩

上網睇
幾百名 俄羅斯傭兵 坐住坦克, 裝甲車 攻打庫爾德地區
然後美軍向 駐敘利亞 既俄軍聯絡, 問 係唔係佢地出兵攻打庫爾德地區
但俄軍高層否認, 話唔係自己士兵

然後美國 就出戰機,, 轟炸機, AC-130 全部一齊去炸鳩班 俄羅斯傭兵
有報導話死200人, 都有報導死600人, 總之就肯定傷亡慘重, 差唔多全軍覆沒

但俄羅斯政府就唔敢出聲, 只係話有五名俄羅斯公民死左

我已經覺得過兩年會拍成電影版

哩D味仆街國家囉，同支那一樣咁賤格

但親俄既政府軍差唔多贏

庫爾德人 都係越打越多地盤

敘利亞政府軍 最多打嬴 反對派/ISIS
但一定打唔嬴庫爾德人, 因為庫爾德人有美國支持

而家敘利亞政府軍調緊上去幫手

中東太複雜，有歷史宗教種族問題，又有美國俄羅斯打代理戰，仲要有資源價值。

比美國空軍輪姦3個鐘慘過死

岩岩先出左段新聞話敘利亞政府軍幫Kurds頂住土耳其

私人武裝公司「雲加」(Wagner)

CNN 會幫trump 寫好野？
唔屌多trump 兩獲trump叫執到啦

其實由土耳其入侵開始政府軍已經同YPG傾緊係Afrin駐軍
點講都好土耳其係入侵緊敘利亞，敘利亞政府點都唔信土耳其打完就會走

同庫爾德人傾自治遠比同土耳其政府傾輕鬆，尤其土耳其根本就係想係敘利亞邊境整個土庫曼自治區黎做緩衝

土國條痴漢真係想重建鄂圖曼帝國

不過庫爾德人有自己地盤, 自己軍隊, 將來會唔會「歸順」敘利亞政府軍好難講

可能庫爾德人自己直接建國, 到時敘利亞政府軍 肯定唔肯

人種問題
阿拉伯佬根本痴鳩線
伊朗啲波斯佬無咁撚癲

美國咁撐庫爾德人法

土耳其會唔會完全倒向俄羅斯

就算無制空權都可以輕鬆獲勝

土耳其買咗S400啦
美國仲賣F-35俾佢喎

步兵對飛機大炮，咁又唔可以單單呢次俄羅斯柒左就話佢廢好多嘅

以點無咩可能，美國都唔想庫爾德人獨立
庫爾德自治區重有可能

係有準備情況下應該無咩國家可以同美軍鬥
今次美軍一早知有人打過黎，一聽到俄羅斯話唔關我事就盡情咁炸

伊拉克庫爾德地區 都係一樣
有自己地盤, 自己政府, 自己軍隊, 之前仲搞過公投
但都無真正獨立

不過老實講句, 其實 伊拉克和敘利亞 既庫爾德地區, 同台灣一樣
雖然無正式建國, 但已經同真正國家無分別

之前 俄羅斯 入侵烏克蘭, 都係用呢招
派軍隊入侵, 之後話 唔係自己軍隊, 唔關自己事

美國應該順便 炸埋 烏克蘭既俄軍
美國:「既然你話唔係自己軍隊, 話唔關自己事, 咁我炸鳩佢地, 都唔關你事啦」

十幾年前既伊拉克戰爭都唔得啦
伊拉克共和國衛隊未見到美軍就差唔多炸到散哂

美國 只係背後提供武器比庫爾德人, 又無落場幫手 打土耳其

所以現在庫爾德人苦戰緊, 然後被逼向 敘利亞政府 求助

蛾：dllm炸鳩我d人
美：dllm頭先問左你，你話唔係你既人嘛
蛾：

有冇片睇？？

呢單野, 普京 係靜過毒撚

因為俄羅斯就快大選, 如果比人知道, 普京威望會無哂
普京一直都係靠強人統治

又坦克又裝甲車同俄軍有乜分別

前年先有親美軍隊搞革命，失敗左
事後仲有包圍美軍基地 跟住仲修憲
依條刺再加撐庫爾德人，土耳其應該憎死美國都似

美國佬有冇幾會再賣走庫爾德族

唔好撚理呢條支那五毛啦

美帝好波

咁有得炸緊係炸左先零風險好啦
無飛機美軍都唔唔會輸架啦
架生訓練經驗都超晒班

好想睇

戰斗民族除咗識人海戰術仲識啲乜
戰斗民族有冇精確打擊

志願軍 或 外判工 總之死左軍方唔包善後

今次慳返好多善後

二戰就係打人海 USSR年代科研 常規軍備好多好野 留低 比佢撐住
諷刺係俄羅斯人口已經得返一億幾人 只係美國一半

美國會想出口軍火
一嚟賺錢
二嚟可以控制住「盟友」
好似坦克、戰車嗰啲好多都要成日保養
要保養就要keep住同美國買件
喺呢度已經有幾個好處/控制點：
1. 條水長賺長有
2. 美國可以出cheap件畀佢地 班傻仔就永遠用次貨
3. 一有咩事就唔出件畀佢地 班傻仔用得一排就冇得用

美國根本唔使自己打
只要食兩家茶禮
賣架撐畀唔妥嘅兩派
就可以fat fat
被人踢爆就話係恐怖分子搶咗正規軍嘅裝
永遠企喺道德高地

支那而家重係停留喺出口個人輕武器
結果被人踢爆哂
話中東搵得最多嘅武器係支那製
水洗都嗰清

屌你老味出AC-130
頭頂轟落去乜坦克都死

諗起打cod嗰種黑白畫面喺上面投彈嗰種轟炸法

CCTVB今次幫邊面?

敢報咩

lm

食老本
BTW，最近有新船落水(唔記得係唔係護衛艦)

Link Please !

護衛艦黎
而家俄羅斯海軍只係有錢同技術起護衛艦

好想佢再整好似彼得大帝嗰類乜鳩狗屎垃圾裝曬上去嘅"武器艦"

中東局勢真係好正

美俄伊土互相角力
有伊朗又不得不提沙特
同埋之前禁運卡塔爾個件事既兩幫人
然後仲有以色列、埃及佢地

諗起之前有個表
寫明伊斯蘭國同其他勢力相互既關係圖

日日mon住al jazeera

雜大大幾時派解放軍去交技下

美國真係撥個輪一陣就炸到變焦土

個邊嘅形勢真係日日唔同，但不變嘅係美國想喺敘利亞分一部份做Kurdistan。
但庫爾德人一定想分埋土耳其個邊，因為喺佢地歷史上土耳其嘅Diyarbakir係最有歷史，庫爾德嘅發源地。

習總如果一話參與敘利亞內戰，班少爺兵即刻走哂啦
做下軍演就勁，真係打仗仲唔嚇到返鄉下揾老母咩

去叫雞佢地就叻

阿富汗 ？？

你講梗乜 組織下先

就好似侵侵話要搞閱兵，比人屌話美軍公認世界第一，使乜閱兵比人知威威

其實對美國黎講佢要既係一個混亂既中東

壓倒性都要冷處理
根本都無人想打仗
搵錢行頭

打贏傭兵部隊
睇留言仲以為已經攻入莫斯科

咪係，擺明就係比錢請替死鬼試下美國個底

點睇到㗎

認同
其實睇呢個post同啲留言都有種莫名其妙既引人入勝
首先我有種族偏見 見到伊斯蘭同中東人撕殺會感到開心（我知自己唔岩）
其二就中東政治歷史好亂
本身有認識但每次睇新聞都總會有啲需要重申同搞清楚既地方
對有基本認知既人黎講好似聽古同續古咁

伊斯蘭國出現同發跡真係好傳奇
庫爾德族人既抵抗同比人出賣真係好慘
以色列咁都變成區域強國真係堅秋
真係七國咁亂，國國既立場都有段故
仲要可以分政治、勢力同宗教深入分析

我明啊
佢意思係：
1. 美國佬都要靠庫爾德族頂伊斯蘭國，庫爾德族死晒有機會令伊斯蘭國死灰復燃
2. 庫爾德人同有啲左膠已經屌屌地美國政府想用完即棄，當初撐佢地打伊斯蘭國，而家伊斯蘭國死晒咁濟，即刻想唔撐庫爾德族建國驚拿屎上身，咁庫人同左膠一定屌爆政府
3. 但美國佬（同埋侵）唔想因此得罪俄佬，因為俄佬撐土耳其

其實成件事真係好撚戇鳩
只係傳位嗰陣冇講清楚
一打就打足成千年

只可惜佢地當宗教係生命
宗教令佢地壯大一時 亦令佢地互相殘殺

就算講清楚咗
失勢嗰派都唔會認數
都係會照打

咪就係

可唔可以講多啲
傳位果part

贏唔贏到唔知，但始終呢批應該唔係正規軍

等等先,我睇篇文係講美軍幫庫爾德族抵抗土耳其,企美國同土耳其都係北約盟友黎架喎,technically係唔可以開戰架喎

Ac-130 呯呯呯

宗教（遜尼vs什葉、伊斯蘭vs基督教）
民族（以色列vs波斯vs阿拉伯、以巴）
政治（沙特vs伊朗、政教合一vs世俗化）
域外強權介入（美俄中）
石油利益（沙特伊朗伊拉克卡塔爾阿聯酋）
國內叛軍（各國庫爾德族、無數咁多有外國背景既分離主義分子）
軍火利益（中美俄）
僱傭兵（黑水、俄佬）

以上每樣野都錯踪複雜，樣樣都有足夠理由比班友開戰/講和，最慘係除左域外強權之外無人有壓倒性優勢，打生打死最後都係去返果個位 ，但域外強權又無意慾過份介入

罰你睇多次

不如你睇多次先講啦
篇文話俄國傭兵以為美軍重心去左幫庫爾德族抵抗土耳其,點知原來唔係
咁即係就算美軍嘅重心唔係去幫庫爾穩族抵抗土耳黃,都起碼冇呢個action啦

吓？渣架

練兵機會

ww3幾時殺到歐洲？

Make America great again

俄佬京嘅反應=強雄
乜話？40比0

土耳其一早充滿離心，歐盟唔洗再諗入到，親美派軍隊搞完革命，庫爾德又係土耳其國內玩自治even獨立，美國又派武器比敘利亞d庫爾德

黎緊將會左右逢源，花生食到停唔到口

土耳其個地理位置絕對有本錢 左右逢源

左右逢源定兩面不是人

一諗起d俄佬要面對AC-130同A-10 .....

俾AC-130同A-10開罐頭

俄佬有 SU-25

不過上個月先俾人打咗隻落嚟。

真係打機咁打

美軍打常規戰己經係無得輸…
唯一拖到嘅嘅方法就係遊擊，阿富汗就係例子，但塔利班又係美軍教岀黎，即係話美軍有能力係你背後打返遊擊

20mm, 30mm, 40mm, 105mm

以色列係中東最強，但其實又同巴勒斯坦打緊
火雞親俄，但又係nato,同時打緊敘利亞
kurds做左美國條靚，係伊拉克就同政府軍小規模打緊，敘利亞就對抗緊火雞
沙特係中東邪惡軸心，但美國為左石油完全唔理仲要屈伊朗係邪惡軸心

我理解有冇錯

有個問題，trump同俄國咁fd，又幫佢做總統，點解都會炸？定d人自把自為？！

土耳其個地緣政治基本上一定兩邊茶禮都食

政治既野 邊會有FD
俄國幫TRUMP 都係想美國出現內部矛盾

最有趣係俄佬，伊朗其實又撐敍利亞

美軍點會唔識游擊呀， 韓戰越戰就係搞唔掂共產黨既游擊隊

除左宗教, 仲有利益關係

即係好似中國無宗教背景, 但 東漢末年軍閥混戰, 都係打到七彩
劉備, 曹操, 孫權, 袁紹 互相開戰

都係利益

嚴格嚟講美軍唔係搞唔掂游擊隊
而係好多時你要搞游擊隊你就要做爛仔
啲左膠見到就開始嘈生哂
講埋啲咩make love, not war
掉班撚屌落戰場睇下佢地點make love

中共 當年搞掂新疆佬
每當有一個解放軍死左, 就搵十個新疆佬陪葬

唔講人權, 就可以搞掂游擊隊

推

亂到嘔，有無人搞得清楚d關系？

不如你再睇多次 邊段有講美軍幫庫爾德族抵抗土耳其，駐紮庫族佔領區既美軍係敍利亞東北部，敍同土耳其接壤既係西北部，本身庫爾德族佔領區係東北同西北，兩部分係斷開，中間夾住政府軍地區，成個戰區美軍都無地面部隊會正面上前線，何來美軍幫庫族抵抗土耳其，出空軍空襲土耳其呀？

冷戰時期有個共產政權係後花園，好難唔老屈你 唔好唔記得古巴導彈危機

CNN報導引述專研敘利亞局勢的俄羅斯分析師李維夫(Ruslan Leviev)的見解，指出俄國傭兵之所以在敘國東北部地區攻擊有美軍駐守的「敘利亞民主部隊」(Syrian Democratic Forces)基地是嚴重的失算，誤以為該部隊的重心都投往西北部邊境的阿夫林(Afrin)，協助當地的庫德族抵抗入侵的土耳其。

文盲?

唔係自己友就已經有動機搞， 美國咁發達其中一個原因就係國內無戰亂夠安全

其實中東局勢 係無得搞得清
美國呢個big brotheris watch you
唔好講伊斯蘭國 庫爾德族
就講兩伊戰爭 同 拉登
美國都係鬼到仆街

陰謀論來睇
中東 伊斯蘭歷史以來一直係白鬼既最大敵人
而唔係印度 中國呢啲自吹自擂既國家
如果中東有和平 好似中國咁有四十年和平發展
一早侵入哂全世界
你見佢一個生十個 十個生一百個咁同化歐洲就知

希特拉係好聰明
佢知道猶太佬一日唔滅絕 雅利安唔會成為最優勢民族
最古老既文明就係中東 米索不特米亞 巴比優侖
最古老又傳到今時今日既宗教係猶太教
之後仲突變左 基督教 同 伊斯蘭教

根本猶太佬 阿拉伯佬同宗閃族就係優秀古老民族
新人類又點會畀呢個地方和平

猶太佬亡國二千幾年 都仲可以立國 更成為世界強國

隔離屋波斯佬被制裁都自己研發到核武
仲要藝術層面去到電影展都拎哂獎

你話中東班友唔係優勢就假啦

反對派比俄軍同政府軍炸左4日 仲頂唔頂得住

美國宏觀政策係:

英語白人->白人->基督教白人->天主教白人->其他人種宗教語言